繼康基9997及海吉亞6078後，仲有一隻弘陽服務1970值得留意

小弟對股票好有興趣，而最近又好得閒地想開個Page同大家分享同埋交流心得，主要會講港股美股同埋近期IPO (今年IPO差唔多每一隻大熱都有參與，起碼風險回報相對地值博)，以下就係小弟第一篇Post，介紹一隻近年最熱炒的板塊，物管!

如果以下分析巴打們覺得有用既，可以like同follow fb page，我黎緊都會主力介紹IPO，因為下星期都有好幾隻唔錯既會招股

弘陽服務()簡介及分析

招股日期：6月24日-6月30日
上市日期：7月7日
總發售：4億股
國際配售：0.9億股
公開發行：1億股
市值：15.2億
公開發售：10%，國際配售90%，15%超額配股權
每股單價：HKD4.30，每手1000股
入場費：4343.34港幣
市盈率：23.13
保薦人信息：農銀國際

1. 弘陽服務是2003年在南京成立的，母公司弘陽物業是江蘇地頭蛇，業務高度依賴大本營江蘇。弘陽服務集團有限公司是一家深耕長三角地區、增長迅速的綜合社區服務供應商，在住宅及商業物業管理上擁有均衡的物業管理能力
2. 從2017年以來，弘陽服務連續三年被中指院評為物業服務百強企業之一，2019年在物業百強企業中排名第35位。
3. 弘陽服務是中國企業500強企業弘陽集團旗下全資控股公司。弘陽服務自2003年在南京成立後，依託母公司“住宅+商業雙輪驅動”的戰略優勢，以及關聯公司弘陽服務豐富的土地儲備，弘陽服務在管面積增速呈現雙位數增長。
4. 截至2019年12月31日，弘陽服務在管面積為1,580萬平方米，弘陽服務2019年全年合約銷售建築面積於2019年達到490萬平方米，疊加受益于弘陽地產的土地儲備及在建專案，弘陽服務的在管住宅物業總建築面積持續增長，2017-2019年年複合增長率29.5%。
5. 集團積極拓展第三方物業管理市場，2017年至2019年期間來自第三方地產開發商開發項目的收入複合年增長率為97.8%，佔比由2017年的5.7%上升至2019年的14.0%; 佔在管總建築面積百分比由2017年的12.7%增長至2019年的30.0%
6. 綜合社區增值服務有助於提升集團盈利能力，該業務於2019年的毛利率為46.1%
7. 業績增長強勁，在2017年至2019年間，總收入的複合年增長率為39.9%，溢利的複合年增長率為41.0%

財務概況:

2017年至2019年底弘陽服務：
- 毛利率22.6%提升到25.3%
- 淨利率11.17%提升到11.74%
- 高過“2019年百強物管企業”毛利率均值的24.02%
- 高過“2019年百強物管企業”淨利率均值的8.76%

是次IPO引入恒基的李家傑作為基石投資者，其將認購7800萬港元的股份，大約是集資額的18%左右。李家傑之前也曾出任物管股奧園健康 (03662) 及燁星集團 (01941)的基石投資者，成績是一好一壞。而保薦人農銀國際之前曾保薦數間物管公司的, 成績大都不俗，其往績算是比較好的。

總結以上近年物管股IPO普遍受到市場歡迎，而且有母公司支持、市值稍大的，一般在上市後都有頗佳表現，而好像弘陽服務這種，正常情況下公開發售應該會反應熱烈。假設上限4.3元定價，以集資4.3億元及假設15%的超額配售得以行使的話，弘陽服務上市後市值是17.8億元，而承銷團預期2020年及2021年盈利分別是0.85億人民幣及1.45億人民幣，即預期市盈率分別是19倍及11倍左右，以其盈利增速而言，這估值算是低估，不過基於其市值偏細，未必有太多機構投資者有興趣，也因此估值肯定存在折讓。

0 興趣

見到大陸股 走去睇盤數
已經唔駛睇落去

大陸股ipo玩完暗盤就算啦
求其睇佢超購幾多倍夠曬啦
仲分析睇數

因為黎緊下星期都有好幾隻熱門股，資金分配都係好重要，淨單睇超額倍數未必夠

已讚好

經燁星同興業一役之後，驚左依類小型物管股

現價計有排升

串ipo價可能有d興趣

屌你老母樓豬抄文又開自己 fb page 食屎啦垃圾

中指院

你抽埋我份

轉載偉哥d文章好似唔係幾好

抄偉哥就講明啦

抄文扮原創

Copy & paste分析法？

小學老師無教你抄功課唔好抄足咩？仲話自己分析 柒撚到

波C貓第一篇Post抄襲別人的作品
你的總結從偉哥那邊抄下來，你會不會考慮刪文和道歉？

偉哥投資手札 -- 弘陽服務 (01971) IPO 短評

已舉報，抄偉哥文，等收律師信啦

咁你都係返去抽港資8字頭stock code嗰啲股啦

睇個樣似係想開page build知名度
之後拎偉哥d野去開班呃飯食

屌你老母，偉哥咁紅都原文照抄

屌你 抄撚完偉哥當自己文屌你老母